主席可洞悉先機 掌丁權丁地發展

主席可洞悉先機 掌丁權丁地發展

粉嶺鄉委會主席選舉疑發生暴力事件。

【話你知】

每四年一屆的新界27個鄉委會主席選舉，被視為「鄉事大事」，各候選人你爭我奪誓要取得主席寶座，皆因背後涉及龐大利益。立法會議員朱凱廸透露，獲選的27鄉鄉委會主席，除可自動成為區議會當然議員，每月領取3.2萬元薪金外，更可晉身鄉議局權力核心，成為鄉議局當然執行委員，但最重要是第一時間知悉政府在區內最新發展，如土地規劃等。

另有地區人士表示，區內民生事務的政策大計，例如起骨灰龕、開小巴線、建停車場等也會先諮詢區議會，作為區議會當然議員自然快人一步洞悉先機，及早籌謀，同時他們也擁有政策的支持和否決權。

不過要數最大「油水位」，就是牽涉龐大的丁權丁地發展，以及各大地產商在區內買地投資等，也要先拉攏鄉事勢力，打好關係，當政府真正發展時大賺一筆。

相關新聞：彭宏健稱主動助查：醉酒打架問題

上一則
上一則
彭宏健稱主動助查：醉酒打架問題

下一則
下一則
今日提醒你：林雅涵畫展

彭宏健稱主動助查：醉酒打架問題
接觸敏感人物 警防腥風血雨 侯志強：候選人唔會咁低莊嘅
鄉事勢力左右特首選舉
父子決裂 陳金華再與女對決
黑幫入侵鄉委會主席選舉村長拒倒戈兩遭伏擊對手：我也受恐嚇 暴力陸續有嚟

咪即係之前罵警員個村長彭振聲
殺人放火金腰帶喎